# Wave_Equation
Wave Equation

La siguiente ecuación es la forma general de la ecuación que describe a las ondas en dimensión $1+1$: "la segunda derivada del desplazamiento de la onda $y$ respecto a la coordenada $x$ es igual al inverso de la velocidad de propagación de la onda al cuadrado por la segunda derivada del desplazamiento de esta con respecto al tiempo."

<math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" display="block">
  <mfrac>
    <mrow>
      <msup>
        <mi mathvariant="normal">&#x2202;<!-- ∂ --></mi>
        <mrow class="MJX-TeXAtom-ORD">
          <mn>2</mn>
        </mrow>
      </msup>
      <mi>y</mi>
    </mrow>
    <mrow>
      <mi mathvariant="normal">&#x2202;<!-- ∂ --></mi>
      <msup>
        <mi>x</mi>
        <mrow class="MJX-TeXAtom-ORD">
          <mn>2</mn>
        </mrow>
      </msup>
    </mrow>
  </mfrac>
  <mo>&#x2212;<!-- − --></mo>
  <mfrac>
    <mn>1</mn>
    <msup>
      <mi>v</mi>
      <mrow class="MJX-TeXAtom-ORD">
        <mn>2</mn>
      </mrow>
    </msup>
  </mfrac>
  <mo>&#x22C5;<!-- ⋅ --></mo>
  <mo stretchy="false">(</mo>
  <mfrac>
    <mrow>
      <msup>
        <mi mathvariant="normal">&#x2202;<!-- ∂ --></mi>
        <mrow class="MJX-TeXAtom-ORD">
          <mn>2</mn>
        </mrow>
      </msup>
      <mi>y</mi>
    </mrow>
    <mrow>
      <mi mathvariant="normal">&#x2202;<!-- ∂ --></mi>
      <msup>
        <mi>t</mi>
        <mrow class="MJX-TeXAtom-ORD">
          <mn>2</mn>
        </mrow>
      </msup>
    </mrow>
  </mfrac>
  <mo stretchy="false">)</mo>
  <mo>=</mo>
  <mn>0</mn>
</math>

Sabemos que la forma general de la solución de ondas viajeras para está ecuación es $y(x, t) = f(x \pm vt)$ pero la forma especifica depende de las condiciones iniciales y de frontera.
